# RHG-WEB

A project designed for automatic exploiting / defencing in RHG-WEB

# 机器人文档部分



### 设计思路
本次的比赛主要考察的能力是面向内网环境已知类型漏洞的渗透攻击和后渗透攻击。题库总共有10套环境，每套环境包含web和server两台主机，赛制分为攻击赛制和防守赛制。在攻击赛制其中server主机无法直接连接，必须在获取web的相关权限后，以之为跳板机，方可与server建立连接。在防御赛制中，所有环境均直接可达。

攻击部分的设计主要参考作为一名渗透人员在接触到相关环境时的一种处理方式。首先我们会通过简单的扫描程序来确定web主机上运行的wordpress程序的版本与插件的一些相关信息，并以其为参考，查找漏洞库中的相应exploit程序进行攻击，在获取web主机的权限后，进一步使用代理程序，以web主机为跳板，扫描server的端口开放情况与服务banner信息。进一步地，以此为参考，查找漏洞库中的相应exploit程序进行攻击以获取server权限。

防御部分的设计主要参考一名维护人员在平时运维时的一些安全设置和系统层面的一些通用防护方案。在这种情况下，所有的环境的漏洞修补我们会通过运行统一的维护脚本来实现。例如，针对wordpress的环境，我们使用WAF或者是百度的RASP。针对server的漏洞，我们分别整理出其patch和维护的脚本，并将其整合成统一的脚本，在这情况下，我们无需通过类似于攻击部分的方案来对防御模块进行调度，从而实现维护脚本部分与整个系统的解耦。



### 系统架构
系统主要由五部分组成：
1.docker集群环境
2.攻击模块
3.代理模块
4.维护模块
5.调度模块


### 环境构建
ichunqiu提了关于所有题目漏洞的具体描述，以及漏洞环境的一些基本信息。通过这些信息，我们在本地搭建自己的docker环境来模拟比赛时可能出现的题目环境。所有的题目均使用docker启动，使用docker-composer为所有的题目搭建独立、隔离的网络环境。并设置启动控制和运行脚本，用于批量控制所有docker环境的启动，以及在已运行的docker环境中批量执行命令。

所有的docker镜像均衍生自三个基础镜像：icq_web_demo,icq_server_demo,icq_web_demo
icq_together_demo, flag和web源代码均以文件映射的方式进行管理。


### 攻击模块
在攻击模块中，我们定义和漏洞相关的全局数组，用以将漏洞进行分类与编号。如web_1对应的是ichunqiu漏洞清单中的第一个wordpress站点所对用漏洞。所有的exploit脚本的调度均是通过漏洞编号来进行调用的。在攻击过程中，我们首先会根据针对web扫描的结果，来指定攻击使用的exploit脚本，在指定的攻击脚本攻击失败后，我们采用泛化攻击的方案，即使用所有的脚本对该web主机进行攻击，直到攻击成功，或者所有攻击脚本均失败为止。

在某个exploit攻击脚本攻击成功后，会将攻击类的实例返回给调度脚本，返回的攻击实例中将会包含以下方法：
* exploit.command(string cmd) return string
* exploit.flag() return string
* exploit.success() return bool

其中success方法用于检测exploit是否成功，flag方法用于获取flag，command方法用于执行目标主机的系统命令，并收集其返回值。

### 代理模块
为了扫描/攻击内部的server，我们需要以web作为跳板机，并在其上建立相应的代理隧道。因为无法保证web主机上监听的端口一定能够被攻击脚本访问，我们使用反向tcp连接来绕过相关的限制。静态编译的代理程序可以这样的需求，在攻击模块攻击成功并返回相应的exploit实例后，我们使用exploit.command模块执行相关的命令在web主机上部署frp代理程序。该代理程序将会在机器人的主机上监听socks5代理端口。

针对server的扫描和攻击将全部基于该端口进行。


### 防御模块
防御模块相较于攻击模块，与调度模块是解耦的。只要给定了对应主机的IP，端口，用户名和密码和题目类型。防御模块将自动地将维修载荷释放到web/server上，维修载荷将会自动地在服务器上收集相关信息，并执行对应的维修操作。调度模块只需要定时地检测web/server的维护状态即可。

### 调度模块
基于更快更准确地攻击/维护相关题目这样的目标，调度部分的设计我们采用如下的策略：
1.每套题目环境使用一个攻击/防守线程；
2.使用队列来控制任务调度与调度顺序；
3.增加监控线程；
4.攻击与防御的无缝切换；
5.使用全局数组保存每套题目的详细情况（包括从接口取得的数据、flag、代理端口与运行时路径等相关信息），用以在线程间共享数据，以及web/server攻击中部分必要信息（在web中收集的和server相关的信息）的同步。


